**1063. – Coronilla emerus** L. – //Séné bâtard//. – Arbrisseau de 50 cm à 2 mètres ; rameaux flexueux-noueux, durs, pleins, anguleux ; //feuilles imparipennées, à 2-4 paires de folioles obovales, //la terminale un peu plus grande ; stipules petites, lancéolées, libres, marcescentes ; fleurs jaunes, grandes (15-20 mm), 2-4 sur des pédoncules souvent plus courts que la feuille ; pédicelles plus courts que le calice ; onglets 2-3 fois plus longs que le calice ; //gousses pendantes, //longues de 5-10 cm, //droites, à 7-10 articles peu marqués, à 2 angles obtus. //
Bois et côteaux, surtout calcaires, dans l'Est, le Midi, et le Sud-Ouest; Corse. – Europe méridionale et centrale jusqu'à la Norvège. = Avril-juin. – Souvent cultivé.